［詩人慶LIHKG開壇］你地寫故我寫格律詩！

大家好，唔知大家有冇係高登睇過一個寫格律詩既post

唔知各位又有冇興趣一齊傾下寫下格律詩？

識寫既高手一齊寫下練習下，唔識寫既留低短文，等諸位高手幫大家寫詩！

畢竟格律詩對現代人非常陌生，如果有疑問或者有意想學下既，歡迎大家提問

當傾下閒偈咁自然，唔使怕醜
（雖則結果可能唔係寫得好好，同埋出貨未必好快，但雅俗共賞就真係冇咩所謂啦）

如蒙不棄，請移玉步到小弟FACEBOOK PAGE 禁個制支持下
我會盡自己最大誠心同努力去回報大家支持

貼返啲舊詩先

一：
有個男人久別歸鄉，走到了印象最深的那座橋前，夕陽西下，漫天秋意。

才剛走過橋頭，他看見迎面走來了一塊熟悉的臉孔。她臉上那他曾經覺得很美的雙眉至今沒有變，只是多了一點說不出口的哀怨，可是她懷中卻抱着一個裹在襁褓裡的嬰兒，含着笑睡得正香。

他沒有打算跟她說這些日子有多想念她，只能強顏歡笑對她說「秋天的風真是別有雅興呢」，彼此寒喧了幾句，他繼續向前走去，就像早已放下了那段感情一樣。

他不願讓她看見他痛心的樣子，便使勁讓自己的背影看起來更加瀟灑。有些愁緒，就讓他繼續獨自承受吧。

歸鄉之一 (平起押十一尤聲)

歸鄉遇故渡橋頭，正值斜陽慢祟樓。
熟識蛾眉顰有怨，雛嬰杏臉笑無憂。
難言往憶添哀惴，卻道新秋賦雅柔。
故作瀟瀟藏別緒，留吾獨醉續前愁。

平平仄仄仄平平 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平

二：

用古詩寫故事的下集大概是這樣的。

那抱著嬰兒的女人，因為孩子在家一直哭鬧就把他抱了出門走走，走不到百米孩子不但安靜了下來，更是在襁褓之中熟睡。她從極富秋意的夕陽中漫步，走到橋頭即看見了一塊熟悉的臉孔。那時寧靜的四周更凸顯了她躍動異快的心跳聲，只有陣陣秋風掠過，鳥獸皆已逸散。

他向她問了聲好，她嘴裡雖然應諾寒喧，心裡卻憶起青梅竹馬的日子。當年的他總是玩得一身泥濘，而且頑皮得很；可是如今的他卻是衣冠楚楚，一副彬彬君子的模樣。要不是那只消去稚氣卻沒怎麼變的臉龐，可能她會認他不出來。

新婚算起已經三年了，手上才一歲的孩子也已學會嚷嚷，在慨嘆時光流逝之時，才驚覺與眼前這位故人已離別十載。至於為何要分別，她已不願想起。

看著他瀟灑離去的背影，她感覺他已忘記了曾經的相愛，除了流著淚目送他漸漸消失在夕陽之下，手抱著孩子的她已沒能力再哼一聲去挽回失去的時光。歸家的腳步很慢，她又想起了遠航的夫君已數月未歸，空房的冷清，並非現在的她願意承受的痛苦。

歸鄉之二（平起押十一尤聲）
閒來遇故渡橋頭，日落西山鳥獸休。
昔往憨頑泥褲絝，而今俊秀錦衣裘。
完婚荏苒方三載，別去經年已十秋。
淚眼漼漼君遠去，歸槽最恨冷房幽。

平平仄仄仄平平 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平

按：
一二兩詩同用一韻、同為平起首句入韻七律，
一人瀟瀟一人漼漼，皆枯悲之異釋。

三：

故作瀟灑，本來就不是那男的習慣的個性。他很感性，也不刻意收藏自己的心情，可是那時候，他真的沒有辦法說出任何一句觸及相思的字句。回到家中，只得舉起酒杯對月而吟人詠唱。呼過的長風像是勸他再喝一杯，可是家中有的酒早已喝盡，只剩空杯一直握在手中不願放下。月光溫柔地灑在他手上，頓時心與身都感覺份外悲涼

縱使穿著上好綢緞製成的新衣裳，可是頭上那搔得凌亂的頭髮好像一點不配這身打扮。是因為又再看到了桌子上放着的舊木櫝，他不敢打開，裡面還安然放着當年他沒送出去的玉耳環。買下耳環時的他想，戴上翠綠耳環的她，必然很美。

那又如何？鳥兒一生放縱高飛，也不知道能飛有多自在，只要在被獵人綁住了，才知道與伙伴比翼雙飛的好；就像自己一樣，擁有的時候不珍惜，只待在分飛的路上，才怨恨鴛鴦為何如此羨煞旁人。

咦？走廊上怎麼忽然傳來了輕輕慢慢的腳步聲，也許她來找我了，他想。只是走出房門一看，只見那那空蕩蕩的中堂，被一片月光抹上了銀妝。

寂寞長風敘罄觴，清輝掠臂倍哀涼。
衣新不配青絲亂，櫝舊猶藏玉耳璫。
縲紲韁旁思比翼，分飛路上狠鴛鴦。
廊中忽覺蓮華步，獨見空堂抹月妝。

仄仄平平仄仄平 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
平仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平

按：仄起首句入七陽韻，恨當初不如惜當初！

四：

閏房中，那個女人剛把孩子哄睡，以為可以獨自享受一下寧靜的夜晚。可是夜一靜下來，徬晚那段畫面旋即擋也擋不住地湧上心頭。心思至此，不由得鼻頭一酸，淚如雨下。夜裡只有一根蠟燭點明，她提著燭臺走到窗前，望著晚空星星耀眼，自思好似過了許久，可蠟燭仍未燃過半根，可淚水感覺已經淌了許久，是因為有所牽掛的時候，時間過得特別慢嗎？

她想起男人為他講過的故事，可她只記得他說過關於情人的故事，當中李清照與趙明誠同修《金石錄》的故事令她記憶猶是深刻，雖然李清照最終還是未能與趙君長相廝守，但她至少曾經合歡過，而自己卻連相隨的機會也沒有。也許是當時他和她都錯過了吧，要是那時候他能像司馬相如那樣只奏一曲<鳳求凰>，她也會像卓文君那樣，毫不猶豫地追隨他到天涯海角。

可惜現在說甚麼都沒用了，事已至此，再想只有徒添傷感後悔。丈夫已不知幾月未歸，最近從海邊那傳來不太好的消息，要是丈夫出了甚麼事，自己又該如何是好呢？可憐一個入門女子，要是失去了丈夫這依靠，日子會多難受？就如現在畫好了眉、梳好了髮也沒人回頭看一下，就像窗外那群野花草，縱使美麗生芳，也不會有人欣賞。

啊，秋風，真涼爽。她閉目沉吟。幸好冬天離此時尚來日方長，要不然，如今的自己，又如何應付得了刺骨的寒風與現實一同向自己襲來呢？

悲來不禁淚盈眶，秉燭思君夜異長。
未了同修金石錄，還須一曲鳳求凰。
畫青梳雪無人顧，葉綠花紅誰賞芳？
應幸冬風來日遠，難堪刺骨厲寒霜。

平平仄仄仄平平 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
仄平平仄平平仄 仄仄平平平仄平
巫巫平平平仄仄 平平仄仄仄平平

五：

好熱鬧，簡直能用墟冚去形容此時的景像！天公造美，如此良辰吉日也讓藍天碧雲出來示人，好讓全城的人都來為他恭賀新婚之喜。宅門之外，親朋好友們都掛着和樂融融的笑臉，絡驛不絕從四方八面而來，負責接待的下人們，也忙得上氣不接下氣。

新娘子從八人大橋緩緩步出，一身紅褂剛踏足平地，看眾們無一不驚嘆不已。因為人人都知道，她是個大美人，縱然紅巾蓋住，都掩不住她散出的秀麗。橋的另一頭，他端坐在一匹良驅之上，直直站立的駿馬正如背上的新郎，着實是威風凜凜。

座上的賓客們不消一個時辰皆已喝個臉紅通通的。大家都說，如此才子佳人成配，確是個好日子，如此好日子，又豈可隨便只喝數杯即止，一定要乘着夜風喝個痛快才甘罷休。人人飲得有如關公，敬酒之時相看，見人紅面即醉意大發，笑聲此起彼落。

「某，今日很是榮幸，再次感謝大家撥允光臨寒舍，同慶不才迎妻好日。」

語方畢，他從夢中驚醒。啊，都是夢啊。他邊想邊看着美夢如煙雲散去，無論多麼捨不得、多麼想抓住，都是異想天開的事了。半夜的蟲鳴聲讓清靜的大屋添了一點孤寂，桌上的酒杯尚在卻不敢再飲多杯，是怕作夢，更怕夢醒。

歸鄉其五（首句入韻押十四寒聲）

天高熀爛萬人觀，友伴謀悰慶鳳鸞。
帹蓋新娘遮麗靨，良駒快婿立行端。
濃醪豈可工杯止，醉飽紅顏引笑姍。
驚醒皆如煙霧去，寷居已失夢中歡。

平平仄仄仄平平 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平

六：

風兒吹起了原上青草，一眼望去，像極一幅會動的畫。婀娜多姿的草兒隨着風起風止而動，與河水流動的聲音配合，更讓心靈在此地抒懷。真是太悠哉，正值二八年華的她，心裡甜絲絲的，怎麼也藏不住臉上透露出來的幸福。

「你唱歌，我來跳舞！」

她從草地上躍起，拍落黏在長裙上的草屑，便微笑着等待他在山間起歌。歌聲繞着重重大山而馳，像整個世界只擁有他動聽溫柔的聲歌；她聞歌起舞，纖瘦的柳腰也跟着扭動，二人你唱我跳，與青草和流水相映成趣。

秋風像是帶着大地豐收的喜訊而來，從高而低掠過草地，他們不約而同頓住，牽手並肩一起面着金風，涼意與暖意同一時間於心頭中盪漾。河中徐徐游過的野鴨游得確是很慢，邊游邊說話的牠們或是聊着，世界如此美好、寫意。

她忽然從床上驚醒，那場悠游的夢就如煙霧散去，她有點捨不得這場不知道是奇想還是往事的夢，同時亦十分懊惱為何醒來，卻又責難自己不該作如此斷腸的夢。是雨聲，伶仃的雨正穿過窗簾打在木地板，雖是不響，卻在此時顯得份外刺耳擾人。如此也好，睡不着便不會作夢，不會作夢便不會再醒來惆悵。

歸鄉其六（首句入韻押十四鹽韻）

草葻旖旎水漸漸，二八青春似蜜甜。
汝詠歌謠馳岌嶪，吾盈舞步柳腰纖。
秋風暢颯捎豐訊，野鴨徐浮語澹恬。
驚醒皆如煙霧去，孤伶夜雨掠窗簾。

平平仄仄仄平平 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平

注：兩首皆以夢入詩，異夢同感，醒來又是懊悔又是不捨又是怕再夢。男方豪邁，夢城中娶妻，和樂融融，熱鬧同慶；女方柔情，夢二人同遊，寄情自然，澹泊安寧。

其他巴打寫既短文同我改寫既詩：

自轉三百六：

9月的一個黃昏，男孩係儲物櫃前整理筆記。 突然，身旁出現一位女孩,問道「你叫咩名啊?」。 由那刻起，男孩的世界多了一個人。
然而，男孩不懂得如何和女孩相處，他從不主動了解女孩的性格;喜好以及她的真實一面。 他自以為是，以為自己很了解女孩的事情。 男孩亦很大男人主義，他希望所有事情都由他作主，他誤以為這就是愛的表現，但卻因此忽略了女孩的感受。
這個男孩很幸運，因為女孩沒有介意，她相信總有一天，這個男孩會明白如何愛一個人。 這些年來，女孩一直在忍受男孩的脾氣，性格。 但是，忍耐也是有個限度。 女孩的心已變成一杯冷卻了的茶，對男孩已經再沒有任何的希望。 盡管這兩年多的時間很快樂很幸福，一起有過很多難忘的回憶，但想到日後的生活，她知道，這男孩不是合適的人，至少現在的男孩不會是。 決定很痛,但她執意提出分手。
男孩嘗試挽救，女孩如實告之。 由那刻起，男孩就知道女孩決意離開，他放手了。
男孩以為自己是一個瀟灑的人，他相信自己一個也沒有問題。 可惜,男孩又錯了。 他很心痛，不分日夜都在回想與女孩的回憶。 很後悔，若果當初知道何謂「愛」，今天的結果會否不一樣?可惜的是，所有事情都已經太遲。
如果可以，男孩希望和你重新開始。 重新擁抱你，說一聲真誠的「我愛你」。

遙憶初逢昏色後，齒猶皓雪貌如花。
濃情近水成雲氣，淡漠逢湯亦冷茶。
羈鳥冤迷思野空，蠻牛固執脫牢笆。
如今思索當年事，俱往無能只怨嗟。

仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平

注：仄起首句不押韻，雙句押六麻韻。
太多抒懷句子真係幾難完全寫出文章中既野。
但頭兩句寫初遇、頜聯寫相、頸聯寫分離、尾兩句寫如今想當年

輪已迴巴/絲打：

他和她身陷險境，後有惡人窮追，只消稍慢一步，被惡人追上了，大抵男的頭顱搬家，女的淪為娼妓。

他和她拚命的跑，儘管與惡人未有拋開距離，可他倆還有一絲曙光，只要跑到渡頭，跳上小船，便可逃到他方過新生活。

想到這裡，他抓緊她的手，頭也不回地跑，他不敢回頭，也沒有空檔回頭，憑聽覺，似乎惡人已追不上他了。

終於跑到渡頭，他欲回頭與她示意一起跳到小船，然而，她沒有回應，沒有對望。她，只剩下一隻冒血的斷手被他緊握在手中。

勁風怒雨草林幽，亡竄携扶無處廋。
不欲孤山埋骨首，唯登黑水渡橫舟。
嗦嗦冷脛難平復，抖搐冰唇莫聽求。
回顧匹儔安好否，只留血手掛衣褠。

仄平仄仄仄平平 平仄平平平仄平
仄仄平平平仄仄 仄平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
平仄仄平平仄仄 仄平仄仄仄平平

按：平起首句押韻，押十一尤韻，好恐怖！

好詩好詩！

始亂終棄巴打：

過雲細雨，洗滌了街道的俗塵，天空灰濛，像佈了一片濃得化不開的愁緒。

一條途人稀少的街道，卻開了不少花店，花店沒有鮮豔的花吸引顧客，只放著幾張膠牌，上面草草地寫著價錢。

她從其中一間花店走了出來，深深呼吸了一下雨後的新鮮空氣後，便向匆匆的途人推銷：

「要唔要買花牌？」

途人沒有理會，低頭走過，然後接著的途人或是木無表情，或是垂頭喪氣，或是一副冷相，均沒有光顧這間花店。

她知道今天的生意慘淡，但仍抱著一絲希望，向前方一個表情哀傷的男人說：

「買花牌嘛？」

出乎意料是，這個男人點點頭，他向她說了花牌上要寫甚麼，交代了日期地點時間，付過錢便離去，一切都乾淨利落。

她拿著鈔票，回到店內，記低客人的要求，把鈔票放到一個鐵盒內，明明接到訂單理應高興，她卻黯然地嘆了口氣。

始亂終棄巴打：

曦微欲透霧盈盈，恰似清明細雨輕。
過路行人趨宇下，方停老漢市銘旌。
弓身目直持阿堵，白首聲低誌婦名。
如此添財成買賣，緣何又缺悅愉情？

平平仄仄仄平平，仄仄平平仄仄平。
仄仄平平平仄仄，平平仄仄仄平平。
平平仄仄平平仄，仄仄平平仄仄平。
平仄平平平仄仄，平平仄仄仄平平？

按：
改左少少個故仔，想古味啲就改走左花牌變成「銘旌」
銘旌係喪禮時寫上死者姓名掛係堂前既旗，會寫住「xx之柩」
我將佢改做一個老人親自為去世既老婆買喪品，老來失伴，係銘旌上親手寫低佢個名
ps.「阿堵」係錢既意思，舊時人會咁別稱「錢」

迴已輪巴/絲打：

霧罩明月，樹影婆娑。
兩條人影在林蔭間漫步，左影向右影腰肢一抱，右影向左邊送上一吻，他倆就這樣相依偎著至天明。

旭日初昇，白露未晞。
他回到店中掌櫃，他回到學校授課。他愛他，他愛他，卻不容於世。偶爾偷偷摸摸相會，又怕東窗事發。
相見爭如不見，他倆決意今晚作最後一次相會，來個了斷。

明月皎潔，繁花初綻。
他和他在花前月下，以地為媒，以天為證，冀求從此生生世世永不分離。
合巹交杯，不勝藥力，他倆雙雙倒地，四手緊握，如此就不怕屍首被分開，可以共赴黃泉。
今生未能同偕白首，但緣來世續緣份。

瞢暗林間白露晞，曈曨莫擾永相依。
流連載興氃氋合，厭鈍闌珊整娖歸。
禿阜巃巃窮白社，隆寒悾愡薄紅衣。
穿喉鴆酒鴛鴦侶，盼願來生匹奞飛。

仄仄平平仄仄平 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平

注：
仄起首句入五微韻。
首聯寫景色，「瞢暗」即晝夜未分之時、「曈曨」即天將明貌，取你詩經引「白露晞」作韻；

頷聯寫不捨，「流連」即依戀、「氃氋」即羽毛鬆散，借喻作男女交歡衣衫不整；

頸聯寫行動，「禿阜」即禿山、「巃巃」即雲汽蒸騰貌、「窮」即邊遠、「白社」即無人煙之地、「隆寒」即嚴寒、「悾愡」即不得志既心境、「紅衣」係借指婚衣；

尾聯寫結局，「鴆酒」即毒酒、「匹」即相伴、「奞」即展翅奮飛貌

差啲見唔到你

老闆我愛你巴打：

已經過左15日 仲係一 D 音訊都冇
電話唔通 屋企又冇人 所有聯絡到既方法都係失敗而回
點解你可以咁狠心一走了之！
明明失蹤前幾日仲話要去邊去邊睇屋 第時要同我住 最緊要有個花園可以比我種下花草 生返幾個小朋友比爸爸媽媽玩
我仲記得你鐘意食香港既馬拉糕 特登去學整 雪左幾日都硬哂 不過唔緊要 你返黎我再整過比你食好冇？
而家淨係想聽你講一句「我返黎喇」就夠
唔好離開我好冇 我真係好需要你。。

君去豈須臾，鴻稀跡嚮無。朝朝尋夢枕，夜夜墜晶珠。
並蒂風吹散，輕舟海曳孤。面銅常自問，水粉為誰敷？
一別天涯遠，安知我慮虞。天憐猶渫雨，苦勸莫痴愚。
待汝歸來日，奴來備下廚。門前同卧樹，歲遠已黧枯。

平仄仄平平 平平仄仄平 平平平仄仄 仄仄仄平平
仄仄平平仄 平平仄仄平 仄平平仄仄 仄仄仄平平

仄仄平平仄 平平仄仄平 平平平仄仄 仄仄仄平平
仄仄平平仄 平平仄仄平 仄平平仄仄 仄仄仄平平

注：巴打寫既短文有啲鬆散同好重感情抒發，我改左做女子深閨怨，希望都表達到個種情緒

本身無諗住寫咁長，但寫寫下又覺得可以寫詳細啲，但自己未寫過排律，唯有兩首五律合併，改左下part既首句連埋上part就算，識寫既話求指教

解埋難字：「鴻稀」即書信斷絕、「跡嚮」即蹤跡聲嚮、「夢枕」即傳說中可以使人做夢之枕頭、「並蒂」即兩花生同花萼上、「銅」即鏡、「渫雨」即飄灑之雨、「黧枯」即憔悴帶黑

為何引誘巴打：

我係一個被動既人，有一日網上識咗個女仔，佢好傻好可愛，雖然佢只係當我一個網上朋友，但我都好滿足，佢好討厭水果，佢鍾意粉藍色，佢今年就dse，打算考唔好就出國讀書，好驚佢出國讀書就唔再得閒理我，日子一日一日咁過，好怕大家有一日會唔再傾計，陌生哂，樓身凡塵，誰又留意這種渺小的愛

我本弱門人，風情亦解貧。巫仙私入夢，不覺墜紅塵。
窳圔天宮曲，檹施草木春。願君常眷眄，熀爛度良辰。
忽驟年韶過，雙雙暗嘆顰。知君將遠去，棄某復孤身。
只怕鵉漂處，停非鳳泊濱。他朝何處見，憫我弱門人。

仄仄仄平平 平平仄仄平 平平平仄仄 仄仄仄平平
仄仄平平仄 平平仄仄平 仄平平仄仄 仄仄仄平平
仄仄平平仄 平平仄仄平 平平平仄仄 仄仄仄平平
仄仄平平仄 平平仄仄平 仄平平仄仄 仄仄仄平平

注：仄起首入十一真韻，覺得五言好岩寫個人自述

「弱門」即膽小、「風情」即男女情、「巫仙」即取襄王夢典故中之仙女、「窳圔」即音樂低迴聲、「檹施」即枝長柔軟貌、「眷眄」即垂愛照顧、「熀爛」即天明、「顰」即皺眉頭、「鵉漂鳳泊」即指情侶分離。

煩惱實是太多巴打：

可否幫寫一首詩，送給朋友的。
朋友同佢另一半感情接近破裂，想離婚咁濟。
想勸佢相識是緣份、相聚更是不容易。
大約咁上下。
最緊要係勸佢開心生活

歲去猶如十月風，慵妝踥蹀實匆匆。
人言擦髆難相識，有幸初知即臆空。
索垢攻瑕徒闒頓，和琴悅瑟懊憹通。
他朝戲說悲歡事，已是華顛兩媼翁。

仄仄平平仄仄平 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平
仄仄平平平仄仄 平平仄仄仄平平
平平仄仄平平仄 仄仄平平仄仄平

注：仄起首句入一東韻。
「慵妝」指懶得打扮的妝容；「踥蹀」指慢步行。
首句意為「歲月的逝去猶如十月的風，看似懶洋洋、慢慢走卻又匆匆流逝不復返」

「擦髆」即擦肩；「臆空」即盡訴心聲。
次句意為「都聽人說沒有緣份的話擦肩而過也不會相識，有幸可以與你初次見面便盡訴心事」

「索垢攻瑕」即批評別人不足、尋找缺點；「闒頓」即疲憊的樣子；「和琴悅瑟」取之成語「琴瑟和鳴」；「懊憹」即煩亂。
三句意為「兩人相處不斷在找對方的缺點和不足只會徒添雙方的疲倦，要是做到了琴瑟合奏那樣彼此取長補短即可將煩亂和悔恨統統解決」

「華顛」即白首；「媼翁」即老婦與老翁。
尾句意為「彼此互知互讓到了再在談笑間說起此時發生過的高興事或煩惱事時，兩人已經變成兩個白髮老人了」

Post 住咁多先，等各位巴打出手

正喎巴打 留名支持
有無寫開新詩？定專注寫格律

無寫開新詩，除左寫格律詩都會寫下詞

有冇故

我係王若冰同學

好耐冇見啦灰王子

馮老師平身（誤

好耐冇見

冇得用腦魔周身唔自在......

真係好耐
遲下應該會出下故

見到一定支持 又可以學習學習啦

留名支持

無人

邊有野學
好多人依家變晒大忙人都冇再上水

係, 香港的確好難抽到時間睇野/寫野

真係，現實

你好

點睇

文為人同學番來採馮老師

我唔係叫文為人咩?
我記錯左?

留名

王若冰你個婆娘
畢左業都淨係識捉我啲甩漏

唔係點做林蘭若軍師

畢左業都仲跟住果條八婆
林蘭若係雞係公廁，雞，全部都係雞！

好得過你畢業左出去連正選都冇得做

男人對女人一見鍾情 正要追求之時 但係竟然得悉 女方早有男朋友。 萬念俱灰之際，劇情又來個反高潮 女人竟然主動對男人訴說分手之苦，男人萬分驚訝，既喜且悲，喜的是天掉下來一個絕佳機會，悲的是
女人以淚洗臉，我心猶憐。 幾星期來男人陪伴在女人身邊，不知自己是否有幸連升三級頭頂星盔，還是淪為無名小卒。 來到後段女人前度竟要求復合，女人心情如秋葉亂舞，男人心情如夢似幻。不知是某位打翻了前世櫃，惹了一番紅塵是非。

以為係海賊詩人

我籃球隊隊長點會冇正選做
又想抹黑我

華華

好慘, 出面冇得做正選, 所以講返中學時代做過隊長攞返個尾彩

兩位冷靜啲
Cap圖都出埋

流觴兄出手未

咩係海賊詩人

啲文筆
唔使寫成詩都韻味十足

馮老師一定好後悔教出兩位咁曳既學生

唉

不知幾高興

出手未

等你呀

王若冰成日鞭我屍

已生疏，不了

先撩者賤
依家講唔掂搏同情

今日寫
巴打文字要再拜下

唔好扮
即刻同我寫

你高我十班左右

巴打個名係咪打錯字，狼？

可能係專登

別人笑我太瘋癲

追文

患重感冒，聽日還詩

冬天果幾個月好似過得好快
係咪我錯覺？

馮老師好好保重自己呀

好勁
其實心思思想寫
不過真係太難

巴打好勁

LM學野

返工忙到完全抽唔到時間寫
已經寫好幾句，打算用五言排律寫，
總係覺得好故事式既好岩用五言，好似一句一句咁講咁

你試下寫啦
成功始於嘗試，無人有資格膽笑勤力向好既人

「人世間最是不妥就屬士族經商與文人論政。」－太宰治《津輕》

係咪？！

流兄有冇興趣先上碟好菜，等我做甜品

樓主你在哪裡

寫過一首，用左近半年時間。仲要唔肯定格律岩唔岩

巴打有無咩方法檢查格律？

香港好似無咩檢測網，要用大陸網
有個叫52詩詞既網幾好用，可以睇下

汝似律風來，梨花處處開。
鴛盟雙匹鳥，艷羨兩無猜。
忽訴分飛事，夜長盡歎哀。
僷容猶傝儑，會契自歡咍。
恐怕君傷恫，朝昏淚滿腮。
千花然夢幻，萬葉始毰毸。
幸賞星盔頂，駑庸類瘦駘。
誰翻前世櫃，惹得漫塵埃。

仄仄仄平平，平平仄仄平。
平平平仄仄，仄仄仄平平。
仄仄平平仄，仄平仄中平。
仄平平仄仄，仄仄仄平平。
仄仄平平仄，平平仄仄平。
平平平仄仄，仄仄仄平平。
仄仄平平仄，平平仄仄平。
平平平仄仄，仄仄仄平平。

注：用五言排律，寫「你」、「我」故事好有Feel！可能係受李白《長干行》影響

「汝似律風來，梨花處處開」出自唐詩人岑參「忽如一夜春風來，千樹萬樹梨花開」一句，但岑參係用春風梨花寫雪景，呢句借黎寫女仔出現係男仔眼前好似一縷春風拂過。同岑參想寫既有少少扯得埋，雖然身處寒冬，但依然覺得好溫暖！「律風」係指律韻協調既春風；「梨花」亦有純真愛情既意義。

「僷容猶傝儑，會契自歡咍」中，「僷容」指靚樣、「傝儑」指不安、「會契」指遇上投契時機、「歡咍」指高興，呢句前寫女方講完分手後既樣唔高興，後寫男方又因為女方分手而有啲開心。

「千花然夢幻，萬葉始毰毸」中，「毰毸」指飛舞，因為前度要求復合，女方心花怒放，但男方就亂七八糟。

「幸賞星盔頂，駑庸類瘦駘」中，「駑庸」指才智低下，意思係指得到女方賞識又擔心自己唔夠班。

整首詩好難流水帳咁寫晒所有野出黎，大家雅俗共賞！

風中一匹狠巴打，唔好意思拖左你咁耐

誰翻前世櫃 惹得漫塵埃

滿意嗎

個心一早穿左lung 冇所謂啦

中文系學生留名學野

應該都有啲料到架播

狠兄

太屈機，唔睇解釋真係大部份都睇唔明，咁先厲害 建議巴打應該繼續深詣，為文學界貢獻一分力，呢種領悟力唔係人人有

你先係主菜

好多唔識嘅字
規則上嘅野學好多
實際未到家

又見到你

又係你

華兄

做咩事有得相認

王子一齊學習

Year幾？

咁你上份甜品

等你再出下文

year2 咋

係學校post 見過

好撚堅

你地同一間大學？唔會同系同學掛

一齊玩呀

可以再出架
咁咪得我同你小圈子

應該係
我諗我知道係邊個

屌呀 點解會知
我唔知你乜水喎

你出一篇俾流觴兄寫

屌呀 點解會知
我唔知你乜水喎[/quote]

相認

蒹葭淒淒，白露未晞，所謂伊人，在水之湄
呢句真係好有feel

詩經好多都係超有意境

香港真係好少人會睇文學啲野

想學寫詩

留一個平凡既故事等睇詩

從前，有一個女孩愛著一個男孩。
可惜，那時候男孩認為感覺不對。
然後，男孩在不知不覺間愛上她。
但是，這時候女孩卻說時間不對。
至今，男孩沒有愛上過另一個她。
而時間、感覺等等對他不再重要了。

唉。

古典文學又的確好難入到現代人口
追求快捷、利落、以娛樂為大目的既時代
要細味文學意境，實在係強人所難

有冇寫開睇開

聽日試下寫

鳥孖

小弟好鍾意好文學
但係我覺得反而係而家既人覺得鍾意文學=異類/扮哂野咁
而且娛樂太多了 工作又忙 無計
自己覺得唔單止對文學既知識 連興趣都係浸出黎的

你浸得出係好成功既例子

迷就係迷在 古人可以幾句就寫到意境萬千嘅詩詞

可惜我點學都學唔識文筆差

有興趣, 但starting point應該係點
叫我灰巴就ok啦

唔寫點會練到文筆
寫多啲！

詩既話就睇下先，
我一開始就唔跟平仄同古韻個啲，跟自己想要既去寫
之後再學格律詩既規則，先學會正式寫

覺得自己識既字好少
就算識佢既規則都塞唔到

感謝馮老師

要浸 再唔係買本詩韻
利申 要讀

勤力啲就自己記錄啲字詞

出文啦

可唔可以解釋一下格律詩唔可以犯的規則，例如孤平，成日都諗唔明，又唔知點解有拗句

劣作（上堂作） 加埋唔係格律詩會唔會有人想睇
題目係賞花

華dee

孤平算係格律詩大戒，一定唔可以犯既錯（但我有時都會犯完先知 ）
孤平定義都有幾個，最主要都係句中除韻腳以外得一個平聲字就可以視作孤平
例如仄平仄仄平，就已經犯左孤平；

而拗句係詩句不合格律就視作「拗」，但要連埋「救」先可以滿足格律詩條件
概括意思係一個位應用平聲但落左仄聲字（拗），所以要用方法彌補呢個改動（救）

而拗救可以分本句救、對句救同一拗雙救
亦因為比依足格律複雜得多
所以如果入門通常都係依足格律去寫最好，到到成熟左再進階玩拗救

拗玉啦！

支持！而家仲有人跟平仄真係有心！不過小弟做嘢忙到仆街，遲啲有機會交流下！

睇黎係高手
香港人寫詩，不了

秋山每處一點紅
片片落葉隨風落
只聞桂花醉人香
不見眼前藏花閣

屌好劣

做咩唔執下成格律
可以試下執
同埋秋山應該係處處紅唔會每處一點紅

因為趕著上堂交 所以對左平仄就算
第一句係bug 左
求指教

淨係改第一句既話，「秋山處處醉酡紅」或者「秋風一掠遍新紅」
以「平平仄仄仄平平」格寫，前句好似飲醉酒咁、後句就帶動感啲，睇你鍾意用邊句多
你可以照呢個格式寫落去，「紅」字就焗你用東韻

有冇興趣試下我今日出既《守護天使》

真心想知巴打你係做d咩咁勁

王子出故
稍後去支持下

做無聊野
你個做d咩係咩意思

查實劇情節奏推得好慢
費時成篇《守護天使》貼出黎好似賣廣告咁

馮老師真係謙虛

sorry而家先知自己1999
我係想知巴打係做盛行 好犀利

估唔到你都會寫故

盛行
同詩詞無關既行業，純粹興趣使然

想寫好耐架啦，我支筆仲未夠班寫文學 差十萬八千里咁遠
不如我D短篇寫晒比你做律格詩 (雖然目前得兩篇

溝死女 文青女聽到都流口水

與其我幫你寫，不如大家一齊玩
我都準備緊篇新故，如無意外應該一月出

屌你老母留名

講咩架，好期待